李臻硬不起來 - 馮睎乾

節錄

李臻硬不起來 - 馮睎乾

有線新聞裁員事件，實在該寫進香港，不，該寫進世界新聞史內。正常裁員，不是裁掉人工過高，就是能力太低的員工，但有線「膠層」卻好像鬼上身，反其道而行：攝影最好的，裁；剪片最快的，裁；王牌節目《新聞刺針》更連根拔起，組內員工一個不留。

如此倒行逆施，汰強留弱，盲都看得出是政治原因。當良幣被驅逐，刺針被拔除，有線就跟無綫沒有分別 ，一樣都姓黨了。儘管明知這一天會來臨，但事件鬧得這樣大，賣相這樣醜，實在不得不多謝三位膠層。

網上流傳一段影片，看見有線員工向三個膠層質詢，要求他們解釋裁員的準則，膠層當然詞窮理屈，有人更老羞成怒，指員工如同「爛仔講數」。這三個膠層，每位都獨當一面，值得我鄭重把他們的名字記下，留待他日作為史料。

一個是有線新聞總監陳興昌，他平生的最大成就，是在亞視新聞誤報江澤民死訊。第二個是有線新聞及公共事務副總經理許方輝，他平生最輝煌的事蹟，是背妻偷食新聞小花。最後一個是有線新聞總監李臻，本來我對他無甚印象，但最近李臻和林鄭月娥做訪問，堪稱一炮而紅，這項成就也的確非同小可。

須知道鄭市長公務繁忙，秒秒鐘幾百萬上落，連丈夫林生也不瞅不睬，現在居然跟李臻談笑風生，做記者做到佢咁，都算代表作囉。兩人流出的對話，也實在令市民刻骨銘心， 只見鄭市長眉開眼笑，滿臉春風的說：「你問得咁mild嘅？」李臻答：「嘻嘻，嚟緊第二節就會……嚟緊第二節就會硬淨啲㗎喇，嘻嘻。」市長聞言，雙眼即眯成一線，含笑道：「唔怪得之我新聞秘書話，𠺪！好合作，好合作，好配合，好配合。」如果李臻這時能接一句：「eeeeee，娥娥我不想努力了！」那就perfect。

古代史官也肩。。。。。。。。。